酒店房開派對增傳播風險 許樹昌建議納限聚令規管

本港疫情反覆，近日多了市民租住本地酒店房間玩樂，甚至在房內開大型派對，但酒店房間不受港府限聚令規管。政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌建議政府，擴大限聚令來規管酒店房間的聚會。

許樹昌在電台節目表示，留意到近日有20多人在酒店房間聚集，認為若不規管酒店房間逗留人數，那酒店房間與派對房間等無異，有很大感染風險。他又關注近日再有確診人士曾光顧酒吧，直言酒吧情況令人擔心。但樓上酒吧較難監管，認為需再觀察相關個案有否引起群組爆發，才知是否需要再收緊營運規定，否則對酒吧業界不公平。

許樹昌又指，酒吧現時沒有現場表演，相對風險已較前一波為低，他呼籲客人談天時最好戴口罩，業界亦要確保空氣流通。